點解中文字「花」同英文字 "flower" 讀音咁似？

冇理由係音譯，即係Bus譯做巴士，Taxi譯做的士 古時中西兩方一定都有花嘅存在，點解兩個讀音咁相近呢？

點解茄汁 同美文 ketchup 咁似嘅

之前諗過呢個問題 有好多例子 但一時諗唔起

花華 flower

中文橙又可以解橙色同食得既橙
英文又係

ear耳

仲有沙 sand

媽媽
Mama

啲橙真係橙色

仲有爸爸媽媽嗰啲

Volkswagen = 福是禍根

壽司

我估計係
全人類嘅起源都係「爸爸」同「媽媽」
我地一開始嘅世界係成地「沙」
沙上面有「花」

最神秘莫過於嗌交同argue

認真想問係咪所有語言既「橙色」都同「橙」同一個字？

"許多我們習以為常的英文單詞，其實是外來詞，比方說我們接下來要講解的「ketchup」（番茄醬/茄汁）。對於「ketchup」一詞的「身世 」，坊間說法眾多，其中最被認可的一種是源自中國福建一帶的方言，原本與番茄無關，代表的是醃製魚類產生的滷汁，隨後被中國海員帶到東南亞國家，最後傳入西方。

而在配方中加入番茄，演變成我們今日的番茄醬，應該是美國人的功勞。全球第一份公開的番茄醬調配方法出自美國費城科學家兼園藝種植家James Mease之手，當時是1812年。以後可千萬不要以為這個詞是源自廣東話的「茄汁」哦！"

有冇語言學專家可以解答

巧合囉屌幾萬隻字 有幾隻似有幾出奇

中文叫花先，當年馬可勃羅帶返去歐洲，之後先有flower

中文：呀爹，娘親
英文：Dad

Oxford:

咁歐洲之前啲花叫咩？

我都想知
之前八掛查過
但唔記得左

咁到底係馬來西亞定係廣東 anyway 都係東方

橙好似係外來種

中文既，同英文既，都係一樣

好似係因為以前橙色係大自然唔常見 所以中西文化都用橙嚟表示橙色
利伸9up

因為F音讀嘅時候同開花個動作一樣

波 ball

未有橙出現之前
橙色係歸紅色，冇橙色依個名
而橙的確唔係西方嘅生果，但用橙嚟代表顏色就係由葡萄牙人係中國帶橙嘅品種去西方時改

Toast 多士

爸爸 媽媽

以前除咗叫爹同娘之外有冇人叫爸媽

婊子

係同廣東話似 唔係中文

其實我成日都諗字既讀音係邊個界定：

點解「一」讀「一」 「我」讀「我」

全世界都通用 爸同媽係嬰兒最容易發既音

講d直接譯英文嘅出嚟做乜尻

橙係名詞
橙色個橙借左橙嘅顏色做左形容詞
因為橙色喺自然界唔常見

利申 9up

French fleur 同廣東話花都好似

杯葛 vs boycott?

大自然少見橙色，橙係mix 出黎，所以有橙先有橙色個字。好似係

呢個外來語啦～ 同argue 一樣

仲有好多 士多，多士同波 都係外來語

Typhoon 颱風

源自拉丁文

杯葛 boycott

diu 屌

A for Apple

呢個係外來語
有咗boycott先有中文嘅杯葛
之前take中文course個prof講

古代有橘子 都係橙色
但好似未見過有古文有橙呢個字

好多都係

真心問
太陽又會橙色 橙又橙色 老虎又橙色
點解橙色算少?

幽默其實都係外來字嚟，來自humour
用普通話讀係一樣

學術post 冇人理 橙

Btw 正評

Heyo

Dad 爹

lm

韓文入面「橙色」係 "주황" （朱黃）「橙」係"오랜지" （orange）或者 "귤" （橘）

初時係用情感發音溝通,即係"啊,呀,哦,嘩"呢d.慢慢經過好多好多好多代,呢d發音就演變成有特定意思既字.例如"我"可能初時係d野人拍住自己"哦,哦,哦"咁得返黎.不同民族表達方式係好多好多年後慢慢走各自既路線,就形成不同語言.

利申 9up

哈哈 haha

日文嚟，好似係

fluke 負碌

成日好想知一開始啲人點創做第一種文字
然後點樣同其他人講解啲文字黎令其他人明白

跟返古無輕唇音嘅原則，喺上古嘅時候應該唔係「f」作聲母，所以應該最開始係同flower唔同聲母唔多似

秦始皇嗰啲咁，邊個打贏咗就用嗰一族嘅文字，再口傳落去

中文因為係用象形文字
要傳播應該唔難
但英文嗰啲就......

通常都係畫圖開始,例如畫下附近環境地形方便打獵,所以無須講解咁多,一睇就明.又係經過好多好多代就發展到簡單既用畫表達事物既方式,就有左象形文字.之後就發展落去.有d民族就發展到符號文字,即係英文個d,有d就同象形文字一脈相承發展,好似中文.
其實發明文字通常都係一個偶然黎,可能係族群入面既一個人突然嘗試畫圖,就決定左呢個族群以後既文字發展.有好多族群由開始到滅亡都無出現過文字呢樣野.

應該類似普通話嘅"h"?

Road 同 路

因為大家原本都係講同一種語言，係得罪左上帝先有咁多語言，所以有d相同都不足為奇

都係ee鵝鵝噉整個原形嘅音出嚟
之後再配唔同嘅音都砌個字出嚟
好似water+melon=watermelon噉
當然人地用幾百幾千年都演變
有新字嗰時大家都係靠口耳相傳
selfie現代嘅例子囉

廣東話咪係中文

清

到底有橙先定有橙色先🤔

語唔同文
而且的確唔係泛指所有中國語言都似

認真答你

花既上古音唔係fa係讀qʷʰˁra，更接近普通話既花，上古漢語好多字都係雙音節
flower既起源係拉丁文既flōs，flōs呢個字既起源自古凱爾特語既開花❀

橙先，有橙之前嘅橙色唔叫橙色叫紅色或者黃色
係葡萄牙人帶橙去西方先有橙依個名，先開始有橙色依個名

所以兩個完全無關，而且一d都唔似

更加唔拉更
road同ride係同源，解騎馬行路，一定會係r音

巴別塔

燒餅都係

淋瀋野 = lump sum

你知道太多了

On9 = 戇鳩

Fuck=忽

eyes 眼
fly 飛

英國人同中國有咩關係呀

Silence is gold
沉默是金

Ching Ho ball

清好波

英文：EA sport, 真係game!
中文：EA sport, 真係game!

Economy = 依靠農民

真係驚

呢個直頭好多國家都係mama

因為bb一開始最易讀出口既音係合口開音 唔洗用條脷 淨係開口合口就讀得出
所以ma 同ba 最容易成為bb讀出既第一個字

五邑地區次方言讀「我」做I，呢個又點睇？

本字「吾」，古音 /ngu/

而英文 I: Old English, of Germanic origin; related to Dutch ik and German ich, from an Indo-European root shared by Latin ego and Greek egō . (from Oxford dictionary)

追溯返兩者詞源都幾似，唔排除上古時期係同源

咁嗲呢
以我所知中國古代人會叫老豆做阿嗲
而英文又係叫Dad

都唔洗古代咁遠
3，40年代中國仲係叫普遍都係叫爹娘
講開又講 老豆其實呢個詞點黎

有乜咁出奇 語言既野 自己國家本身冇既就會借左人地有既國家既語言黎用架喇
乜野語言都有借字既情況出現

希臘文Typhon度嚟

香港=hong kong

上面有人講法文同廣東話似
有啲expression直到係一樣
例如想話 好餓
廣東話係 餓到死
法文係 Mort de faim
直譯做英文就係die from hunger

大家可以上呢個網查
我諗有讀linguistic 既人都唔會對呢個網默生

自膠

blunt 崩

大家齊齊搞清概念，有錯請指正，我已經還返晒俾professor鳥
乜係聲母韻母呢D就唔多講，自己google啦
1.古無輕唇音
以前漢語無f- 聲母，多數係讀p-、b-。例如「番禺」個「番」讀p-、「新抱」其實係「新婦」，個「婦」讀p-都係古音。
2.以前有複聲母
而家已經無，以前漢語聲母有例如英文please個pl-咁。例如「l-路」、「g-各」、「l-
落」、「g-格」呢對
堆字都係用「各」做聲符（定音符），即係個「各」係負責紀錄發音，而「各」應該以前就係讀「gl-」咁上下，慢慢分家。「筆」呢D字以前都係複聲母，好似係bl- 定pl-，所以「律」呢D字先會一樣聲符，聲母唔同。

關於road同「路」，我就補充下，其實個聲（gl-）以前都好唔同。

3.譯音就唔好拎出黎講喇，解釋都費事

中文以前有分格，好似英文I同me咁，「吾」還「吾」，「我」還「我」。莊子都有「吾」喪「我」，似乎唔應該就咁等同兩個字？
我鳩估呢D咁基本嘅字，都係語言好早期出現，發音簡單，發音相似未必有關。
西班牙文yo、義大利文io同「我」韻母一樣，咁都唔代表D乜，「你」已經唔同，唔好無限放大個「巧合」

Español同italiano都係latin descendant
有近似發音係唔奇
法文、西班牙文同意大利文呢三個出晒名你學識一個就基本上識埋另外兩個

想知冇f聲母即係點的話
可以去聽下福建話/有福建口音嘅廣東話
呢點亦解釋咗點解Sherlock Holmes個Holmes會譯做 福爾摩斯

是咁的
理論上語言入面每個詞同發音一般係 arbitrary 嘅關係，所以【花】呢樣事物，同任一語言嘅叫法（廣東話 faa1 ，日文 hana，韓文 ggot，英文 flower，⋯⋯）理應係一個偶然而冇必然關係嘅配搭。

但係人類語言有極少數嘅情況，會發展出一個叫 sound symbolism 嘅現象，同類嘅嘢會傾向用接近嘅聲音表達。而 bl- 呢個組合喺英文（好似blast blow bloom）好多時係同爆開嘅嘢有關（開花都係爆呀）。跨語言嘅「花」都好多時係唇音（p、b、f）開頭，有可能係跨語言 sound symbolism 嘅傾向。不過例外都好多，所以更有可能只係咁啱得咁橋。

至於同源關係，漢語支嘅花古時係 q （k再後少少嘅塞音），同印歐語差好遠，應該就冇咩關聯嘞。

文字係符號
讀音同符號本身可以完全割裂
兩者冇必然關係

古東方人咪又係由西方行過嚟，似都唔奇

調返轉
唔係有人界定字既讀音
而係有讀音先
然後先慢慢有人逐隻字配返落個音度

唔好企圖破壞討論氣氛

世界的祕密

咁咪即係拼音文字優勝過象形文字嘅說法，其實冇一個關係係度

橘色？

China
支那

花=華=flower

strong post leave name

巴打解釋得好清楚

一開始世界上只有一種語言，但隨住人口逾嚟逾多就開始有啲撚樣搞分化，先開始有唔同嘅語言
利申：語言學家

你識曬3樣？
我老母講法文大，但佢完全唔撚識意大利同西班牙文喎

我唔敢講識晒3樣
我都係讀咗兩個月法文咁大把
但就咁睇西班牙文/意大利文都估到6/7成
得罪令壽堂唔好意思

係韓文入面橙色係"오렌지 색"
"오렌지"讀音係"哦land寺"，呢個係英文orange既韓文讀音，意思係橙色
而"색"讀音係"色"
所以"오렌지 색"係指橙色
唔知除左中文英文之外，其他語言會唔會都同韓文既解法一樣呢

咁又冇話得罪唔得罪。
只不過我想講，韓文你可以去睇佢地舊書古書，都係用漢字，但就算睇左Ｄ字你會識，成本書你都係睇唔明

老衲學緊西班牙文，睇義大利文葡文都唔敢話一定估到六七成，given that 西班牙文同意大利文、葡文嘅關係比法文密切 有時連好基本嘅verb都完全唔同

其實最代表性o既例子應該係媽同mom

基本上到到發音都差唔多

屎=shit

巫=mo=速成一人(mo)

大家樂
cafe de carol

我覺得有時係我FF得太勁
鳩估下估中

估計同語言原型有關
大家都知語言係有共同祖先
呢堆字都係tangible objects in nature
花(flower, fleur) 耳(ear, ohr) 牛（ox)
可能盤古初開既人類 將呢d objects 用簡單音節（"fa","i",etc) 黎代表
雖然逐漸演化成唔同既語言
但呢d簡單object既naming都萬變不離其宗

利申：major in 9up

chance = 叉燒

留名
對語言有少少興趣
利申未考大學

汪明荃=orange

同語族都唔一定好相似
英文同德文都屬於日耳曼語族西日耳曼語支
你識唔識睇德文

因為巴別塔囉

英文吸收得太多romanic嘅字詞
不過有啲字都算係相似
話說我學咗法文之後英文嘅grammar好似捉得準咗

crook 同 曲